印度最大電訊商不用任何中共設備

近年在 5G 網絡開始普及的同時，有關中國網絡設備供應商的爭議亦漸趨熱烈，更成為政治角力的一環。最近美國總統特朗普出訪印度，當地最大電訊商總裁就向他表示，公司沒有使用任何中國廠商的網絡設備，獲得特朗普讚賞。

印度最大型電訊商 Reliance Jio 的總裁 Mukesh Ambani 在特朗普到訪印度舉行圓桌會議時表示，他們是世界上唯一完全沒有使用中國廠商網絡設備的電訊商。Reliance Jio 的業務規模相當龐大，手機用家多達 3.8 億人，佔印度總手機用家三成以上。

特朗普知道後，對此作出稱讚，並鼓勵他們繼續發展 5G 網絡。其實印度本身的國策亦相當鼓勵本地網絡技術發展，採取數據保存在國內的方針。早前更有報告指印度的電訊部已經獲得禁止中國廠商參與政府網絡開發計劃的權利，未來中國廠商要在印度深入發展，相信會遇到更大的障礙。

Good job
杯葛支那，人人有責

推比英國人睇， 有冇twitter link

手足加油，手足小心，多謝手足

中資禍港數十年，若不肅清，真香港人恐將不復存在

除非全部都唔用
如果唔係好快佢就唔夠其他電訊商爭

冇錯既 除非政府支持啦

印度佬咁憎中國唔用好正常

英國已經淪落到印度都不如

印度作為以前英國最大嘅殖民地，判段得好過英國套多

印度>日落帝國

但係啲印度佬好撚鐘意用支那牌子電話
例如小米

識揀。 算係立咗半張投名狀

印度自己監控返唔好

慘過返印度

其他產品都應該不用支那啦

印度快啲壯大啦 唔洗等支那成日用10幾億生蕃當優勢

印度人口接近中國，IT人才多，下一個中國，只要美國幫手

因為對佢哋收入嚟講真係平靚正，印度自家品牌係平但真係電子垃圾級數

估唔到係印度

英明決定，只要系統內有一件支那設備，就將資料直送北京！傻仔至會明知有後門都要用！

各世界國家從今次人做溫疫裡 已意識到「依懶」係人類滅絕既警號